\chapter{Archivo: \texttt{LAS.py}}\label{py:las}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\},numbers=left,firstnumber=1,stepnumber=1,frame=single,rulecolor=\color{gray},framesep=6pt,numbersep=3pt,fontsize=\scriptsize]
\PY{c+c1}{\PYZsh{}\PYZhy{}*\PYZhy{} coding: utf\PYZhy{}8 \PYZhy{}*\PYZhy{}}

\PY{c+c1}{\PYZsh{} Cambiando la distribución horaria semanal de 8 hora de lunes a viernes a 6:40}
\PY{c+c1}{\PYZsh{} de lunes a sábado, sumando 40 horas semanales acorde a la ley 11544}

\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{math} \PY{k}{import} \PY{n}{floor}\PY{p}{,} \PY{n}{ceil}
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{numpy} \PY{k}{import} \PY{n}{inf}
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{pandas} \PY{k}{import} \PY{n}{HDFStore}\PY{p}{,} \PY{n}{DataFrame}
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{os}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{path} \PY{k}{import} \PY{n}{splitext}\PY{p}{,} \PY{n}{basename}
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{itertools} \PY{k}{import} \PY{n}{product}

\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{Library}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{Utils} \PY{k}{import} \PY{n}{Progress}\PY{p}{,} \PY{n}{ffloor}

\PY{n}{exec}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{open}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Modelo.py}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{read}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{)}

\PY{n}{Id} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{5}
\PY{o}{*}\PY{n}{\PYZus{}}\PY{p}{,} \PY{n}{Xlote}\PY{p}{,} \PY{n}{Ylote}\PY{p}{,} \PY{n}{Pinst}\PY{p}{,} \PY{n}{Ihsep}\PY{p}{,} \PY{n}{Ypsep} \PY{o}{=} \PY{n}{Lotes}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{5}\PY{p}{]}
\PY{n}{lote} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{mp}\PY{l+s+si}{\PYZob{}\PYZcb{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{o}{.}\PY{n}{format}\PY{p}{(}\PY{n}{Id}\PY{p}{)}

\PY{n}{N} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{tuple}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{365}\PY{p}{)}\PY{p}{)}                   \PY{c+c1}{\PYZsh{} Días del año completo}
\PY{n}{NL} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{tuple}\PY{p}{(}\PY{n}{n} \PY{k}{for} \PY{n}{n} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{N} \PY{k}{if} \PY{p}{(}\PY{n}{n}\PY{o}{\PYZpc{}}\PY{l+m+mi}{7}\PY{o}{!=}\PY{l+m+mi}{0} \PY{o+ow}{and} \PY{n}{n}\PY{o}{\PYZpc{}}\PY{l+m+mi}{10}\PY{o}{!=}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{)}\PY{p}{)} \PY{c+c1}{\PYZsh{} Días del año laboral (lunes a sábado)}
\PY{n}{Ndt} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{len}\PY{p}{(}\PY{n}{N}\PY{p}{)}                            \PY{c+c1}{\PYZsh{} número de día totales por año, 365}
\PY{n}{Ndl} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{len}\PY{p}{(}\PY{n}{NL}\PY{p}{)}                           \PY{c+c1}{\PYZsh{} número de día laborales por año, 281}

\PY{n}{ωc} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{45}\PY{o}{/}\PY{l+m+mi}{60}                              \PY{c+c1}{\PYZsh{} Mediodía laboral 12:45 (0 a las 12:00)}
\PY{n}{ωr} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{2}\PY{o}{+}\PY{l+m+mi}{50}\PY{o}{/}\PY{l+m+mi}{60}                            \PY{c+c1}{\PYZsh{} ±2:50 h respecto del mediodía laboral}
\PY{n}{ωi} \PY{o}{=} \PY{n}{ωc} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{ωr}                            \PY{c+c1}{\PYZsh{} hora de inicio laboral}
\PY{n}{ωf} \PY{o}{=} \PY{n}{ωc} \PY{o}{+} \PY{n}{ωr}                            \PY{c+c1}{\PYZsh{} hora de final laboral}
\PY{n}{ωs} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{300}\PY{o}{/}\PY{l+m+mi}{3600}                           \PY{c+c1}{\PYZsh{} step, cada 300 segundos (5 minutos)}

\PY{n}{S} \PY{o}{=} \PY{n}{Sol}\PY{p}{(}\PY{n}{ωi}\PY{p}{,} \PY{n}{ωf}\PY{p}{,} \PY{n}{ωs}\PY{p}{,} \PY{n}{β}\PY{p}{)}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} el área efectiva no es simétrica respecto de ψ}
\PY{n}{α} \PY{o}{=} \PY{n}{S}\PY{o}{.}\PY{n}{α}\PY{p}{(}\PY{p}{)}               \PY{c+c1}{\PYZsh{} rad}
\PY{n}{ψ} \PY{o}{=} \PY{n}{S}\PY{o}{.}\PY{n}{ψ}\PY{p}{(}\PY{p}{)}               \PY{c+c1}{\PYZsh{} rad}
\PY{n}{I} \PY{o}{=} \PY{n}{S}\PY{o}{.}\PY{n}{I}\PY{p}{(}\PY{n}{ffv}\PY{p}{)}            \PY{c+c1}{\PYZsh{} W/m² (potencia disponible)}
\PY{n}{ω} \PY{o}{=} \PY{n}{S}\PY{o}{.}\PY{n}{ω}

\PY{n}{Ve} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{60}                                 \PY{c+c1}{\PYZsh{} Capacidad del electrolizador, Nm³H2/h}
\PY{n}{Dstock} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{13}                             \PY{c+c1}{\PYZsh{} Stock de hidrógeno, días}
\PY{n}{Mhactual} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{24920}                        \PY{c+c1}{\PYZsh{} Producción, gH2/día}
\PY{n}{MHMAX} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{78750}                           \PY{c+c1}{\PYZsh{} g/día, 78.75 kg/día = 18900 kgH2/año}
\PY{n}{Npanel} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1551}                           \PY{c+c1}{\PYZsh{} Número de paneles}
\PY{n}{Af} \PY{o}{=} \PY{n}{Npanel} \PY{o}{*} \PY{n}{Apanel}                    \PY{c+c1}{\PYZsh{} Área fotovoltaica, m²}
\PY{n}{L} \PY{o}{=} \PY{n}{Xlote} \PY{o}{*} \PY{n}{Ylote}                       \PY{c+c1}{\PYZsh{} Área del lote, m²}

\PY{c+c1}{\PYZsh{} Reemplazo de Potencias.py}
\PY{n}{Ainst} \PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{0.15} \PY{o}{*} \PY{n}{Xlote} \PY{o}{*} \PY{n}{Ylote}
\PY{n}{P} \PY{o}{=} \PY{n}{Paneles}\PY{p}{(}\PY{n}{Xlote}\PY{p}{,} \PY{n}{Ylote}\PY{p}{,} \PY{n}{Pinst}\PY{p}{,} \PY{n}{Ainst}\PY{p}{,} \PY{n}{Hinst}\PY{p}{,} \PY{n}{Xpanel}\PY{p}{,} \PY{n}{Ypanel}\PY{p}{,} \PY{n}{Dpanel}\PY{p}{,} \PY{n}{β}\PY{p}{)}
\PY{n}{POT} \PY{o}{=} \PY{p}{\PYZob{}}\PY{p}{\PYZcb{}}
\PY{k}{for} \PY{n}{d} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{365}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{P}\PY{o}{.}\PY{n}{setαψ}\PY{p}{(}\PY{n}{α}\PY{p}{[}\PY{n}{d}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{ψ}\PY{p}{[}\PY{n}{d}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
    \PY{n}{a}\PY{p}{,} \PY{n}{n} \PY{o}{=} \PY{n}{P}\PY{o}{.}\PY{n}{área\PYZus{}efectiva}\PY{p}{(}\PY{n}{Ihsep}\PY{p}{,} \PY{n}{Ypsep}\PY{p}{)}
    \PY{n}{POT}\PY{p}{[}\PY{n}{d}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{n}{I}\PY{p}{[}\PY{n}{d}\PY{p}{]} \PY{o}{*} \PY{n}{a} \PY{o}{*} \PY{n}{fin}                         \PY{c+c1}{\PYZsh{} Potencia, W}
\PY{n}{pot} \PY{o}{=} \PY{p}{\PYZob{}}\PY{n}{lote}\PY{p}{:} \PY{n}{POT}\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{k}{def} \PY{n+nf}{fobj}\PY{p}{(}\PY{n}{Mh}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{ee} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{energía\PYZus{}serie}\PY{p}{(}\PY{n}{lote}\PY{p}{,} \PY{n}{Ve}\PY{p}{,} \PY{n}{Dstock}\PY{p}{,} \PY{n}{Mh}\PY{p}{,} \PY{n}{dias}\PY{o}{=}\PY{n}{NL}\PY{p}{)}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
    \PY{k}{return} \PY{n+nb}{round}\PY{p}{(}\PY{n}{Mh} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{ee} \PY{o}{*} \PY{n}{feh} \PY{o}{/} \PY{n}{Ndl}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}

\PY{n}{Mh} \PY{o}{=} \PY{n}{floor}\PY{p}{(}\PY{n}{find2}\PY{p}{(}\PY{n}{fobj}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.01}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{,} \PY{n}{MHMAX}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.01}\PY{p}{)}\PY{p}{)}

\PY{n+nb}{print}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Mh=}\PY{l+s+si}{\PYZob{}\PYZcb{}}\PY{l+s+s1}{ (}\PY{l+s+si}{\PYZob{}:.1\PYZpc{}\PYZcb{}}\PY{l+s+s1}{) (número de días laborales: }\PY{l+s+si}{\PYZob{}\PYZcb{}}\PY{l+s+s1}{)}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{o}{.}\PY{n}{format}\PY{p}{(}\PY{n}{Mh}\PY{p}{,} \PY{n}{Mh} \PY{o}{/} \PY{n}{Mhactual} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{,} \PY{n+nb}{len}\PY{p}{(}\PY{n}{NL}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
